其實閂窗簾會唔會令間房暖D?

一直有呢個疑問

窗係Thermal control嘅一部分
假設 窗本身都閂左
有陽光個時閂窗簾 陽光射唔到入黎 會無咁暖
不過 閂窗簾會減慢散熱 所以又會暖啲
結論 有陽光唔閂窗簾會暖
無陽光閂窗簾都會暖
利申讀建築

點解閂窗簾會減慢散熱
屋散熱應該主要靠conduction，唔係靠radiation?

閂左空氣流動咪左少
無咁多冷風吹住咪暖啲

利申;9up

Detail?

因為人發出嘅幅射熱量會比窗簾反射 啲幅射走唔到出去 熱量就維持係室內 咁咪會減慢散熱 咁室內嘅溫度就會提升

但如果開左窗簾 太陽光入黎既power應該大過人體放出去既power喎

小弟無知
想問人體散熱convection同radiation個速率大概係幾比幾？

所以咪話無陽光個時

眼殘睇漏野